Форм трекинг
====

[TOC]

### Описание

Трекинг форм позволяет передавать в crm данные с клиентских форм, размещенных на сайте клиента. 
На данный момент поддерживает передачу данных в строго определенные атрибуты crm. 

### Подключение формы

Форма подключается путём внесения в конфигурационный код компонента **ajaxTrackForm**:
 - Строку            
 
 `components = ['init', 'track', 'identify'];
 ` 
 
 нужно дополнить таким образом, чтобы получилось:
 
 `components = ['init', 'track', 'identify', 'ajaxTrackForm'];`

- После строки `PrimeGate.init(123456789);` можно вставлять блоки для настройки конкретных форм.

- Блок настройки формы представляет собой конструкцию `PrimeGate.ajaxTrackForm(config)`, где ***config*** это элемент содержащий конфигурацию для одной конкретной формы.



### API 

| Параметр  |Тип|Default   |Описание   ||
|---|---|---|---|---|
| ***attributes***  | array  |   |  Список атрибутов, которые нужно снять с формы |   |
| inputsBySelector  |bool   |false   |Включает режим поиска полей по селектору   |   |
| ***formSelector*** | string   |   | Селектор формы  |   |
| submitSelector | string, bool   | false  | Селектор элемента который отвечает за отправку формы (по умолчанию берется элемент  с _[type=submit]_, опция необходима, если нет элемента с _[type=submit]_)  |   |

### Селектор формы

Является обязательной опцией и указывает на элемент формы. Может быть любым элементом, содержащим поля, которые можно отправить  в сrm

- Селектор по id для формы:
  `<form id="someForm">...</form>`
  будет выглядеть как **"#someForm"**
- Селектор по классу для формы:
`<form class="someForm">...</form>`
будет выглядеть как **"form.someForm"**

[Более подробно о селекторах](https://learn.javascript.ru/css-selectors)

### Настройка списка атрибутов

Список атрибутов является обязательной опцией для блока конфигурации формы.
Имеет форму записи 
```
attributes: {
    crm_name_attribute: [selector, required]
} 
```
где ***crm_name_attribute*** это название атрибута на стороне crm,

***selector*** - при включенном режиме поиска полей по селектору указывается селектор поля, при отключенном режиме указывается значение атрибута ***name*** необходимого поля,

***required*** - необязательный атрибут, если указать значение как "required", то атрибут станет обязательным. 

> Пример конфигурации без использования режима поиска полей по селектору:

Форма:
```
<form id = "someForm">
    <input type=text name="someName">
    <input type=text name="someEmail">
    <input type="submit" value="Отправить">
</form>
```

> В данном случае имеем форму с id кнопку отправки, имеющую _[type=submit]_ и два поля у каждого из которых есть атрибут ***name***.

Блок конфигурации для этой формы будет выглядеть следующим образом:
```
...
PrimeGate.ajaxTrackForm({
    formSelector: "#someForm",
    attributes: {
        client_name: ["someName", "required"],
        email: ["someEmail", "required"]
    }
});
...
```
> В данном случае нам нет необходимости использовать режим поиска полей по селектору потому как поля у нас представлены стандартными элементами и постоянным значением ***name***. Мы указали буквально то что хотим в атрибут ***client_name*** сrm принимать значение формы с именем _someName_, а также в атрибут **email** положить значение поля с именем _someEmail_

 
### Режим поиска полей по селектору

Данный режим предусмотрен для ситуаций, когда поля формы выстроены таким образом, что не являются стандартными input элементами или не имеют атрибута **name**

Форма:
```
<form id = "someForm">
    <input type=text class="someName">
    <input type=text id="someEmail">
    <input type="submit" value="Отправить">
</form>
```

> В данном случае оба поля не имеют атрибута **name** поэтому мы не сможем подключить форму, используя стандартный режим.

Для того чтобы активировать режим поиска полей по селектору нужно указать параметр **inputsBySelector** как *true*.
> Теперь  в качестве названия поля нужно использовать селектор. В данном случае мы используем селектор по тегу и классу и по id
```
...
PrimeGate.ajaxTrackForm({
    formSelector: "#someForm",
    inputsBySelector: true,
    attributes: {
        client_name: ["input.someName", "required"],
        email: ["#someEmail", "required"]
    }
});
...
```
### Использование сабмит селектора

Данная опция предусмотрена для ситуаций, когда в качестве кнопки отправки используется элемент, в котором явно не указан _[type=submit]_. Позволяет использовать произвольный селектор, указывающий на данный элемент. 

Форма:
```
<form id = "someForm">
    <input type=text class="someName">
    <input type=text id="someEmail">
    <div class="submitButton">Отправить</div>
</form>
```

> В данном случае кнопка отправки представлена блоком div c классом *submitButton*. Блок конфигурации примет следующий вид:

```
...
PrimeGate.ajaxTrackForm({
    formSelector: "#someForm",
    inputsBySelector: true,
+++ submitSelector: "div.submitButton",
    attributes: {
        client_name: ["input.someName", "required"],
        email: ["#someEmail", "required"]
    }
});
...
```

### Обязательные и необязательные атрибуты

Необязательные атрибуты - это те атрибуты, которые не влияют на отправку данных в crm. обязательные наоборот - дадут форме отправиться только тогда, когда они заполнены.

Форма:
```
<form id = "someForm">
    <input type=text class="someName">
    <input type=text id="someEmail">
    <div class="submitButton">Отправить</div>
</form>
```
Конфигурация:

```
...
PrimeGate.ajaxTrackForm({
    formSelector: "#someForm",
    inputsBuSelector: true,
    submitBySelector: "div.submitButton",
    attributes: {
        client_name: ["input.someName"],
        email: ["#someEmail", "required"]
    }
});
...
```
> Как видно из примера атрибут **сlient_name** является необязательным, в то время как атрибут **email** обязателен. Это говорит о том, что если форма будет иметь незаполненное поле **email**, то отправка данный в crm не будет произведена. А если **email** будет заполнен, то и отправка данных произойдет. С атрибутом **client_name** будет несколько иная ситуация, поскольку он необязателен, то в случае если он будет не заполнен, он не будет добавлен к пересылаемым данным, а если будет заполнен, то добавится к обязательным атрибутам.


### Список разрешенных атрибутов

- client_name - Имя клиента
- phone - Телефон
- email - Email
- skype - Skype
- facebook - Facebook
- site - Адрес сайта
- city  - Город
- note - Заметка


### Подключение множества форм

В ситуации когда у клиента на сайте много форм, и все имеют одинаковый набор (и соответственно идентификацию) полей можно настроить трекер одним блоком настройки, указав общий для всех форм селектор.



